const data = [
  {
    category: "Tecnologia",
    questions: [
      {
        question:
          "Qual é a linguagem de programação mais usada no desenvolvimento web?",
        options: ["PHP", "C#", "Javascript", "Delphi"],
        answer: "Javascript",
        tip: "É amiga do React",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome do sistema operacional de código aberto baseado em Linux e usado principalmente em servidores?",
        options: ["Windows", "Ubuntu", "IOS", "Linux"],
        answer: "Ubuntu",
        tip: "Tem a letra U",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome do sistema de inteligência artificial desenvolvido pela IBM?",
        options: ["Watson", "Flutter", "Delphi", "Windows"],
        answer: "Watson",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome do comando usado para criar uma nova pasta em um sistema operacional de linha de comando?",
        options: ["placeholder", "mkdir", "required", "maxlength"],
        answer: "mkdir",
      },
      {
        question:
          "Qual é o framework de JavaScript usado para criar interfaces de usuário interativas e dinâmicas?",
        options: ["React", "PHP", "Mskl", "Bulma"],
        answer: "React",
      },
    ],
  },
  {
    category: "História",
    questions: [
      {
        question: "Em que ano a Proclamação da República aconteceu?",
        options: ["1889", "1887", "1882", "1788"],
        answer: "1889",
        tip: "Número impar",
      },
      {
        question:
          "Qual o nome do presidente que liderou o país durante a Segunda Guerra Mundial?",
        options: [
          "Getúlio silva",
          "Pedro alvares Cabral",
          " Getúlio Vargas",
          "Bruno Henrique",
        ],
        answer: " Getúlio Vargas",
      },
      {
        question: "Qual foi o líder da Inconfidência Mineira?",
        options: [
          "Amaral peixoto",
          "Cezar Ribeiro",
          "Lucio Mauro",
          "Tiradentes",
        ],
        answer: "Tiradentes",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Geografia ",
    questions: [
      {
        question: "Qual é o estado brasileiro com o maior litoral ?",
        options: ["Bahia", "Rio de Janeiro", "Espirito Santo", "São Paulo"],
        answer: "Bahia",
      },
      {
        question: "Qual é o rio mais extenso do Brasil ?",
        options: ["Negro", "Amazonas", "Doce", "Jacu"],
        answer: "Amazonas",
      },
      {
        question:
          "Qual é o estado brasileiro que faz fronteira com o maior número de países sul-americanos?",
        options: ["Mato Grosso do Sul", "Rondonia", "Bahia", "Rio de janeiro"],
        answer: "Mato Grosso do Sul",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome da região do Brasil que é conhecida por suas paisagens de chapadas e cavernas?",
        options: ["Deserta", "Chapadas", "Mata", "Cerrado"],
        answer: "Cerrado",
      },
      {
        question:
          "Qual é o nome da cidade brasileira que é conhecida como a cidade maravilhosa?",
        options: ["Rio de Janeiro", "Copa cabana", "Bahia", "Espirito Santo"],
        answer: "Rio de Janeiro",
      },
    ],
  },
];

export default data;
